李卓人250張宣傳單張遭焚毀

2018年11月02日

李卓人250張宣傳單張遭焚毀

李卓人日前在街頭派傳單。

【九西補選】

【本報訊】九龍西立法會補選倒數不足一個月，開始有涉及暴力干預選舉事件出現。民協社區幹事徐溢軒昨透露，昨早開街站後返回長沙灣幸福邨的民協辦事處時，在門外發現其中一箱內有250張「票投李卓人」的宣傳單張遭焚毀。李卓人強烈譴責選舉暴力，又指其選舉義工遭騷擾。

消防到場檢查被燒毀的宣傳單張。

助選義工被騷擾

徐溢軒指，昨早約7時半回到民協辦事處後，一如以往將大件物品放於辦事處外，隨後他外出開設街站，約9時15分返回辦事處時，發現放在辦事處外的箱子冒煙，內有約250張呼籲選民支持李卓人的宣傳單張，他隨即拉喉自行撲火，撲熄火種，「但剩低啲單張都濕晒，完全唔用得」，有見事態嚴重報警處理，引述到場警員指現場未見助燃劑，亦沒有煙頭，會繼續調查。

徐溢軒指幸福邨過去治安良好，未有發生類似事件，堅信即使意見不同，也不能以此手法限制表達政治立場，也強烈譴責縱火行為，重申不容暴力干預選舉。

李卓人則回覆表示，「呢一把火燒咗啲單張，唔單止對社區安全有影響，亦涉及選舉暴力，我哋強烈譴責呢啲行為。」隨着九西補選投票日逼近，李卓人透露近日也有助選團義工發現其選舉直幡被吐口水、亦有市民拿着單張拍打其助選義工，「希望今次選舉係透過辯論同文明方式去進行，而唔係涉及暴力事件。」

九西補選候選人尚有陳凱欣、馮檢基、伍廸希及曾麗文。

■記者許偉賢

上一則
上一則
建制護航 阻傳召官員交代清算馬凱

下一則
下一則
泛民反對灣仔建億元納米會堂